九龍城個迴旋處係咪要重新規劃過

日塞夜塞 撞車就塞番轉頭 落雨又塞

係塞馬頭涌道渣喎
搭小巴咪得囉你

係左轉入龍崗道累事

附近個地盤整咗好耐，其實之前宋朝古蹟係咪嗰度

係

根本就係佢前後都有巴士站搞到巴士自己塞自己
勁on9
乜撚野意外都無都可以塞
完全係垃圾設計

琴日收工又係塞左好耐

工程問題

頭先去樂富都塞

搭巴士真係死得

起完地鐵, 會唔會執執果個路口?

1. 有限空間叫設計得幾好
2. 個交匯處本身冇問題, 要重新規劃過嘅係個junction同整體道路網, 啟德發展區同中九龍幹線冇與時並進

1. 火車嚟
2. 夾住幾個公園好難執, OZP冇留位

到時哥能無咁塞

係個巴士站太細, 港共政府居然想第度搞巴士轉乘站...

計我話巴士應該都上得橋唔要個球場巴士站

應該除左公共交通工具, 果個路口劃做禁區

巴打有見地
家計會/富豪酒店落行過去好過啦

仲要圍撚哂板，好難睇到有無車黎

馬頭涌果個位Cut左球場果個站可能好d
不過迴旋處果位
一係塞入旺角果面
一係九龍城塞返出來
搞唔到

所以成撚日撞仲有有仆街成日cut線又塞一陣

我諗直情封咗佢會好啲
根本星期六日啲私家車攻佔咗成個九龍城
劃做禁區一定有啲撚樣唔睇路

根本成條太子道東到迴旋處一帶都係on9

個機場搬左成廿年都唔執過果頭d路佢

加埋彩虹，官塘，三大迴旋處分佈喺唔夠十公里內，一個有事三個一齊遭殃，諗起都

遲下啟德多條地面路
仲有中九龍幹線
所以先夠膽唔整

屌佢

龍崗道個on9入口 跟住仲要d車double parking 頂死曬又無人理，d區議員警察全部當睇唔到，明明衙前圍道好多差佬成日行黎行去但就冇人去龍崗道趕車

係沙中線之後先塞喎
之前都正常

去叫雞炸

封撚左龍崗道個入口佢啦

古蹟唔係嗰到

如果上左橋 富豪東方 嗰站都停唔到

個個好似係世運公園

馬頭涌道條橋無好好利用，不過巴士用左，會飛晒富豪酒店同Mikiki，
但條橋雙線加埋行70，其實疏導唔少車

我覺得個問題係太多巴士行
D路細條搞到日日都係巴士塞巴士
轉入龍崗道果個灣位成日都塞

果度double parking係常態，間唔中仲有d柒頭triple parking頂死哂

咪臭係

一定係左轉入龍崗道問題
利申：住附近廿幾年

有位入番九龍城果到根本就係問題

同埋港鐵沙中線工程都影響車流

果個路口係某政黨係sars爭取既

目的係想方便區外人入九龍城消費

運吉搵2條線試左一年了

同埋新巴7字頭已經唔經

以前RDP建議過5P行迴旋處，俾我出email屌鳩佢，運輸署即刻話改行番天橋
跟住搞到九巴15X都係咁行法
而家想搞搞28都係咁行/抽部份線唔行上路同改行D2路

796X仲係經

係塞龍崗道個仆街燈位

其實個迴旋處塞車有兩個原因

1.迴旋處直入九龍城果個位.果個位係自sars後開放.開左後就已經帶黎好多問題.通常係假期.假期前既夜晚就會出現.問題在於入到條內街.經常兩邊有double parking同埋衙前圍道支燈放唔哂入黎既車.你要開果個路口就要取消哂果條路既咪錶位加埋加強炒違例泊車既情況.最好就一定係等沙中線工程完工後,變番十幾年前.無得直入九龍城

2.沙中線用左世運公園做工地擺放唔知乜野既場所.(據早期規劃果到係泥頭轉運站,但係地區人士反對,依加唔知係乜用途)搞到個迴旋處由順車既變哂做九曲十三彎.咪睇果少少改動.你睇下太子道去觀塘.以前唔落土瓜灣,九龍城,亞皆老街.係直去既.唔駛轉向.以你轉少少出黎又要避堆由入變出,係右面埋緊黎既車.若果你有觀察過果個位就知乜野叫亂.d車唔去觀塘都要慢慢cut.假期就知乜事.

巴士站都唔算係主因了.幾十年黎都係有果d站係到.

而且馬頭涌道,宋皇台出黎既車.係亞皆老街球場前有得上橋避

太子道果面既上橋位太早.要係法國醫院上橋

巴士一直唔肯上橋.其實係有原因

兩巴都指出亞皆老街,馬頭涌道上橋避迴旋處.但係佢地要停富豪東方酒店

要及時cut兩線先埋到站.所以一直以黎都唔肯咁做.

去到上年,可能影響真係太大

796C,296C已經調整過分站既位置先全面上橋

111,116就已經作出近一年既試驗

所以有乜辦法唔塞?

緊係當睇唔到啦

印像中果個路口就係佢爭取番黎

樂富旺角個邊黎成日塞番轉頭

其實運輸署有無研究過九龍城道落機隧果條通道通番車既可能性?

通到車既話.叫某D巴士行果到都幾爽

啟德D2路? D1路都得嘅...

另外.其實係今年年中

運輸署已經同意因沙中線工程對上路既影響

紅VAN行東九龍走廊(但係唔入得啟德隧道)

即係所有紅van要行就要係新山道轉上去出尖沙咀.九龍城道或宋皇台道出九龍城

但係唔俾行機隧有撚用咩

東九龍發展得太快了.

d計劃中既道路根本就未起

例如世運道延長到工貿署大廈.土瓜灣道會有路入到啟德

當放工番工.成班人好似動物大遷移咁穿梭東西九龍

必定出事

前排先話轉去新蒲崗MIKIKI附近做轉車大站
九龍城富豪果度SKIP站實俾人屌到飛起

唔俾, 留作緊急通道俾番佢地既工程車調頭
就黎機場隧道土瓜灣出口加個巴士站都唔俾
好撚自私

土瓜灣去九龍灣條路幾時開？

可能會有新線呢, 土瓜灣5分鐘行機場禁區到九龍灣
諗起都幾爽

果個緊急入口其實設計有問題，
落到去係X型交叉Cut線，而且Cut線長度短，東九龍走廊落去又高速

要搞咪加個交通燈咪解決到, 係佢搞唔搞架啫
D2路最遲18年頭都開, 緊急入口開黎都冇咩用

K9橋而家唔拆住，新蒲崗隧道根本唔適合行巴士

即係邊?

我只知道由於港鐵工程

九巴就順便刪走左有唔知幾多年歷史既曲街分站

曲街真係冇鳩用

咁又唔同呀，
土瓜灣去觀塘、藍田、油塘、將軍澳可以直入機隧上觀繞
D2路去到宏天廣場，果度幾個燈位，仲要啟祥道燈位耐

其實曲街、平治街兩個站造成好多塞車，架巴士Cut出Cut入

其實邊條戇鳩話要起隧道

出入隧道個位又白痴

車流大既話就必定塞死新蒲崗內街

尋晚睇新聞先好笑.景泰苑話嘈....

緊係啦.唔係點解果個位寧願丟空十年都起野?

前朝起樓唔係盲搶地.根本計過哂d位唔適合唔起樓渣

新山道佢地拎黎泊車既位

其實加燈位應該得，不過東九龍走廊橋面雙面線要長d，盡量唔好塞到去九龍灣、觀繞既車

廿年前.其實個站幾好架

去紅磡都有得唔駛搭14,15依d特慢服務

那時搭隧巴仲係行慢線上海隧

曲街好多年都係得番咁少巴士線停架啦

彩頤都未嘈啦

牛房側面有站既話.其實巴士公司就一定最贊成

佢d特快線應該會多好多客.又方便到周圍班要求特快服務既人

佢新果個隧道要兜路
慢過橋好多

以交通燈控制車流計.

其實九龍城迴旋處有時真係行交通燈好過

太子道果面d車.見到右面駛黎既車

都唔知點出好

龍崗道個仆街燈位又清唔切車

然後好快就會打交差

最大問題係條隧道又斜又急彎又窄

其實觀塘道同九龍城兩個迴旋處轉燈位有得諗

5D行果條橋真係直接好多

果條隧道真係鳩起既

為起而起

邊個最開心?緊係班地盤佬啦

隧道果到其實係咪以前東啟德其中一個球場或者係果橦房署既工廠大廈?

澳門窄街入面d隧道咁款

塔石廣場

球場好似無細到
應該係工廠拆左果個位

以前九龍城果面係塞都無依加咁誇張

太子道d車真係好順咁去到觀塘

d車入左迴旋處都好少打交差

我聽到果個位要變做來往啟德既重要道路

真係聽到我打冷震

所以最直接嘅解決方法就係封鳩咗龍崗道佢

一人一信1823，要求佢解決?

夜晚6點半左右係土瓜灣上車
15 要搭成個半鐘先到藍田
15X 25弟鐘

減少 d 支那人，交通需求自然少咗

我就話邊個入口唔係問題
問題係九龍城入面太多車
weekend 太多人入去食飯
再加上富豪果邊多左大陸團嘅㫃
啲車泊到連摩士果邊入嚟都塞

是的

而家個問題係入面條龍沿住龍崗道塞返出去先搞到大塞車咋嘛

而且D泊車位全部有人睇，疏通哂啦

成條機隧 都要塞個個位

你岩

九龍城 fat fat 啦

問題又回歸番

點解個入口條路可以兩邊都double parking

同埋有左個路口.唔計未有工程.都已經出現車龍排隊入九龍城既現象.唔係太子道既車又要硬cut入去入九龍城

有左工程後根本就擋埋d去觀塘既車既車流

以前未開口.龍崗道,周太福一帶係圍圈單向既內車道

唔違例泊車都實有d司機泊車泊得慢

頂死入去d車

龍崗道南面果段本身無車位

由個到塞到紅磡

得西貢小巴站

去開九龍城記得食清真牛肉館既牛肉餅

下一站係：亞皆老街球場

下一場係：譽港灣

譽港灣東行果個巴士站仲話整咩轉乘站，痴撚線，搞到太子道東得一線行車，唔塞道有鬼

邊得，上橋會skip埋

成個垃圾位

龍崗道又塞返出嚟啦
你老味

日日都係咁架啦

一陣番去

之前賣曬新聞話倒數拆橋，點知早兩日經過見條橋仲用緊，反而冇車轉落隧道

應該要等到K72橋駁返落協調道個工程搞掂先解決到兜路個問題

最大問題係政府無解決泊車既問題
九龍城得一個九龍城廣場泊車 果果無位泊要泊街啦...

有位泊d人都會貪方便周街泊

我最撚鐘意就係請佢地食牛肉乾

得罪講句...
屌那星明鳩知又無位又細地方就咪撚揸車去九龍城啦! 九龍城大把公共交通工具啦

咪撚拆呀佢老味，我日日用呢條橋返歸

乖乖哋兜啟新道啦

直頭砍掉重練啦
行上路塞個半鐘都試過，以前成大個機場喺隔籬都冇咁塞

利申：隧巴常客

無錯

機塲係到既時候成日有差佬趕車，咁點會塞
而家既九龍城變撚到好似旺角咁塞都冇人理
D垃圾區議員又食塞米，唔敢再問運輸署幾時根治呢個問題

又係家計會都塞緊 個邊塞番過黎

太子道又塞

係時候開返個post集中討論太子道東塞撚夠未

落車行到去富豪見到自己落個架岩岩到

其實都唔係幾明點解條路兩個方向都塞

因為係迴圈，入龍崗道個路口一塞就頂返去對面舊機場，搞到冚圈都塞死哂

不時星期六日仲有啲弱智喺度玩碰碰車真係

今朝九龍城又撞車

就算無工程 果度都好容易塞

因為太多巴士埋亞皆老街球場 同 譽港灣 個站, 最主要係因為龍崗道違泊問題

根本果度係兩個方向行車必經之地
但承受唔到咁多人

譽港灣個站都係on9
冚世界都係埋前面個站，排晒長龍
後面個站就乜車都冇

觀塘道同九龍城兩個迴旋處真係世界級垃圾黎

條橋應該至少都留到協調道西段開返先至諗下拆唔拆
都唔知佢而家急乜

太多線啦, 就算平均分都係阻太子道東車流

以前機塲係到果時，九龍城迴旋處真心唔係垃圾
成個規劃對九龍城都唔算差

但唔知點解而家譽港灣成日頂住D車，以前都唔覺

仲有個到整左勁耐都未整完

果度真係終極垃圾級

屌你老母今朝塞車搞到我遲到

已經有差唔多一半係再前面景泰街個站

垃圾線

屌佢老母之前d 細路放暑假朝朝土瓜灣番慈雲山十分鐘就到
一開左學仆佢個街塞撚到半個鐘先番到去
最撚衰又冇小巴

Hello 我係九龍西其中一個立法會議員嘅助理。專門負責九龍城區。我好認同上面大部分巴打嘅建議。之前都同運輸署見過面。稍後同大家講番傾左乜。

Anyway 住九龍城嘅朋友可以Telegram我，除左迴旋處之外嘅日常問題盡可能都幫：）

邊個議員先

唔係民建聯/ 梁美芬

係譽港灣等巴士真係朝朝都想死
見住5分鐘
下一秒show係亞皆老街球場塞
富豪個站又塞
最後等半個鐘先有車

即係黃碧雲

唔係（其實開左估了）

毛姨姨？

正話又塞車，邊有可能咁近迴旋處整一枝交通燈

By the way, 我寧願開埋城南道俾佢地轉入去，城南道果度起碼有d buffer俾佢唔洗頂住太子道既車

Yes

其實我同民間嘅交通組織傾過，

得出以下幾個方案去解決，當然運輸署聽完仲反駁，仲要死嘈話沙中線工程完左就冇野。但沙中線工程前根本都係成日塞。

１）殺龍崗左右邊的凹位防止人DOUBLE PARK

２）龍崗道頭尾兩處行人過路位各CUT 1米半，比番多D車由迴旋處入龍崗道等燈位

３）如同巴打之前講，巴士上到天橋就上天橋

４）對面啟德新區起大型停車場，用地下本身有嘅隧道引導人由停車場行番去九龍城

呢個係一定要做
基本上土瓜灣入黃大仙新蒲崗果d 巴士全部上晒橋就搞掂
講真中間淨係得一個富豪東方酒店站，如果真係要去九龍城大可以選擇其他入牛頭角觀塘線就停酒店度落

根本就應該塞返果個死人撚屌窿

以前細個果陣未有果個窿不知幾咁順暢

可以試下將796x同11x上橋跳起先，呢兩條喺橋底都有其他替代品，影響唔大

運輸署班人有腦嘅話
捷輝謝生就唔洗寫千字文屌啦

咪係
以前未有個死人西窿都不知幾順

以前未有果個位既時候
D車要行聯合道入
所以d車成日都包住太子道西天橋
搞到天橋成日塞車
都唔緊要，只係冇而家影響咁大

公園無可能啦 聖公會隔離個個就真係可以拆撚左佢

根本舊機場個個位 可以用黎擴充巴士線路

可唔可以整個總站 或者大好多既巴士站

整個碼頭把撚咩 整多幾條線的士都唔洗係個到塞啦

亞皆老街遊樂場係使用率最高
得佢一個球場/廣場地

拆左宋王台公園，足球場不設實際
反而整交通燈重可以, 起碼俾果幾條讓路口出下車, 唔會塞死晒

世運道好難有北行既巴士入去
北行入去一定要行宋皇臺道/迴旋處
咁樣入去既話不如行D2路

宋皇臺公園遲下擴建到去承啟道
其實可以將亞皆老街球場搬過去

我屌你老母啦
我住鳩左九龍城廿鳩幾年
講話整個個位都講左十鳩幾年
咪又係一鳩樣
你班垃圾好意思出黎講野

點解唔屌個垃圾民賤聯吳寶強

係
今朝我行到去巴士站勁多人等車
心知不妙 勁耐都唔見任何車輛行過
見到有架寫住去太子地鐵站既小巴即刻跳上去

成班仲傻鳩咁企係度等
見我上左小巴先急急腳想跟, 點知無位

上到小巴聽到CALL台講話撞車, 警察到左但有排搞
成條太子道西同亞皆老街係順到一架車都無
個班仲係度等巴士既人真心good luck

垃圾又點只一個
在座各位議員
都是垃圾

係拉票個陣見過人
其他時間?

淨係不停捉龍崗道左右double parking我諗已經會好好多

上橋既話,要延後巴士站位

或者全部上橋既車就用近酒店既站

沙中線仲有兩年玩.叫佢地諗諗迴旋處既車輛分流吧

周末既情況就最明顯

好多區外車手.險象頻生

要塞番佢應該無可能

反對聲音會好大

不過我覺得俾佢地易入九龍城係好

但係個位唔理想

由其是依加太子道出觀塘唔再係直線行

你出觀塘都要避車

咁樣個問題就出現

車流根本就唔順

世運道若果接左去協調道既話

第一下應該要搞5D入去果到啦

85X其實都可以試試行天橋

咁約左運輸署見面開會我地都搞緊，
下次選會係2020
再講我地岩岩先派完九龍城區工作報告。

其實沙中線起好一樣塞

根本唔關沙中線事

而家起沙中線已經加大左九龍城迴旋處既容車量

俾你龍崗道開夠10條線咪又有9條被人泊咗車，有叉用咩

所謂議員被集火

迴旋處如果運輸署肯做小小改善，即使條龍崗道點塞都好，
迴旋處一樣可以行到車

仲有 我想講
香港人唔識正確使用迴旋處都係塞車 或 撞車關鍵之一

根本d人成撚日cut線

Mikiki果個位含撚啦 往觀塘果邊線3線收做2線，呢個位朝早成撚日塞到去太子道東，咁撚大條路得2線仲要有巴士站

好耐架啦喎

Btw 296C上左橋快左好多

運輸處班人： 未撚去過九龍城

好耐唔代表無問題 朝朝都係果個位塞住哂

線就得咁多, 巴士又有咁多
你想點搞? 推哂巴士線去景泰街上落客?

自從有龍崗道入口之後就冇好過

去灣仔打卡就係做咗野
屌你有咩實質數據同工程建議交到出黎俾人睇
真係on撚鳩
利申：招呼你地真係好撚煩

咁大個啟德都無大型停車場，食屎

Agger

人太多先係重點
你加多幾百部巴士地鐵又點
個硬件根本唔support咁多人
重建又麻撚煩又垃鳩圾
根本香港500萬人已經係極限